韓國瑜稱「香港動亂」 民進黨炮轟反民主

韓國瑜稱港民反送中示威為「動亂」，驚人說法立刻引發議員群起圍剿，痛批若當上總統還得了！ 韓國瑜受訪稱香港罷工現況是「動亂」，希望能快點平息，遭到高雄市議員不留情砲轟。黃捷就說，這是倒回戒嚴心態，黃文益則說，韓國瑜本質偏中國；林智鴻更痛批，「是不是當上總統，台灣就戒嚴了」？

香港民眾訴求撤回「逃犯條例」，政府漠視導致激烈警民衝突不停，日前發起全港大罷工，更有大學生因購買雷射筆遭港警以持攻擊性武器為理由遭拘捕，中共港澳辦更嚴厲斥責示威者喪心病狂，引發軒然大波，高雄市長韓國瑜似乎隔海呼應中共，也希望「動亂」平息。

是失言嗎、還是打從內心認定動亂？韓國瑜似乎與他所說「台灣支持香港民主自由」說法互相矛盾，對外發言一變再變，也讓多位民進黨、時力議員看不下去。民進黨議員林智鴻就開砲，韓國瑜打從心底反民主，才會用「動亂」的字眼，更讓人感到憂心的是與中聯辦同調，「有種隔海呼應的味道」。

以交流為名，韓國瑜曾突襲踏入香港中聯辦，引起外界疑慮他是否與中共關係甚密等國安危機，甫獲國民黨提名總統候選人，更有可能問鼎2020大位。林智鴻憂心指出， 韓國瑜一路以來都是說一套做一套，說要對台灣的民主有信心，但當了市長就阻擋市民自由表達，「選總統稱香港為『動亂』，如果真的讓他當選總統，台灣豈不是要被他宣布宵禁或戒嚴？」

反送中示威6月爆發，韓國瑜曾表明支持九二共識，更稱無法接受港澳的一國兩制，不過近日說法與中共港澳辦似乎又高度吻合，邏輯遭外界不斷質疑，據報導，民進黨市議員黃文益也批，韓國瑜對香港反送中事件態度始終曖昧不明，言語閃爍，還將港人爭民主自由當成動亂，「相關發言本質都偏向中國」。

韓國瑜選前曾說政治零分，選後阻公民罷免活動，也遭詬病。對韓國瑜自經區說法頻鬼打牆而翻白眼爆紅的黃捷認為，韓國瑜身為國民黨正式提名的總統候選人，若覺得民眾不應該反抗、不應該行使公民權，甚至認為政府應該趕快平息「動亂」，台灣人民絕無法接受。

一下子支持香港民主又盼動亂平息，韓國瑜吐露真心話、或講錯話，任何言行舉止都會被放大檢視，不可不慎。此次動亂之說，更讓外界增添他充滿威權性格的看法。時力議員黃捷強調，韓國瑜害怕民眾反抗、反對抗爭的端倪，早已從去年選舉前說「若當選，禁止政治性及意識型態集會遊行」，即可知他反民主、倒退回戒嚴時期的心態。

人賣得出去，貨走進來，高雄發大財